★【晴報專訊】鼓勵女孩學IT

【晴報專訊】從事軟件工程工作的媽媽梁太（Monica），2年前囡囡出生後把自己業餘教授兒童編程的興趣，變成事業，設計STEM課程，物色各地有趣的小玩意變成教具，在科學園舉辦體驗活動，吸引6歲孩子學習編程及設計。Monica謂科技和藝術結合是STEM精神，既可令IT傳統給人硬綁綁的印象打破，又可吸引女孩子接觸IT。

Monica現主力在生產力促進局定期開課，其公司Blueinno Technology嘗試把工程和兒童教育結合，而適值政府推動學界STEM教育，令她短短一年間已受到關注。育有2歲囡囡的她笑言因已研究育兒經，對教學大有幫助。「教囡囡跟教自己的學生一樣，都要細心和耐性。創業要7×24小時都放在公司上，但因要湊女，故要把有限時間分配好。現在陪伴女兒盡量不看手機，全心全意去陪伴，哪怕每天只有2、3小時在一起。」

培養女兒自主

Monica有自己的育兒理念，她重視讓孩子自主探索生活。去年在媽媽群組中認識到「Baby Led Weaning」，該方法不主張大人餵食，讓幼兒用手拿食材，培養對食物的好奇心。她謂2歲的信晴今天可以很有信心拿湯匙吃飯，已不用人餵。「最初吃紅蘿蔔，後來吃不同的水果，她親自用手仔感受食物冷暖及質感，我也會給她稍熱的食物，由她感受吃或不吃，有時東西太硬，試過要拍她的背讓食物吐出來……雖然這樣湊女有點冒險，但我相信人天生有能力，大人可以減少干預！」Monica 8歲學琴，擁有7級琴藝，但她不會讓囡囡3歲去學。「看她的興趣，小手肌發展好才去學比較好。」

打破男女失衡

談到創業，Monica的夢想是希望「沒有兒童害怕IT」，尤其是女生。「外國有不少科技企業例如Google，都會投資女性科技教育來解決科技界男女比例失衡。學界推行STEM，會令女孩子明白機械設計可以很人性化，STEM不只是教發明，而是加入了art，令科技不會沉悶，吸引女仔去體會。」去年她的學生中，便有11歲女孩因設計了獨創的App決定創業。「女孩子一樣學到編程，最重要是興趣。」

現時她有一隊工程學系的老師班底，教材量也很豐富。「仍在不斷優化，令它們變成更安全和可以啟發小朋友挑戰自己。一切都要摸石過河，去年3月時我是由電郵去接觸客戶，第一班只教幾位學生，慢慢才建立信心。」

Monica現主力在生產力促進局定期開課，其公司Blueinno Technology嘗試把工程和兒童教育結合，而適值政府推動學界STEM教育，令她短短一年間已受到關注。育有2歲囡囡的她笑言因已研究育兒經，對教學大有幫助。「教囡囡跟教自己的學生一樣，都要細心和耐性。創業要7×24小時都放在公司上，但因要湊女，故要把有限時間分配好。現在陪伴女兒盡量不看手機，全心全意去陪伴，哪怕每天只有2、3小時在一起。」

好多人都講過唔使10年就係AI時代，
好多傳統專業行業都有被淘汰嘅危機
勞動力唔再係資源
而家外國都由小學開始教啲簡單編程
香港就仲係投機炒賣

又證明IT有前途

IT男係IT 狗
咁女人學IT呢

IT

諗起啲細路仔人仔細細去學 C++ ，我就覺得AI 係香港用唔著